《**最终幻想VII 降临之子**》（[日語](../Page/日語.md "wikilink")：
，[英語](../Page/英語.md "wikilink")：*-{Final Fantasy}- VII: Advent
Children*，簡稱「**FF7AC**」），是以[角色扮演游戏](../Page/電子角色扮演遊戲.md "wikilink")《[最终幻想VII](../Page/最终幻想VII.md "wikilink")》的劇情延續為中心的影像作品，並為「[最终幻想VII补完计划](../Page/最终幻想VII补完计划.md "wikilink")」中的一環。以發售[OVA方式推出](../Page/OVA.md "wikilink")。本作曾以剪接版本參加過第61屆及第62屆的威尼斯影展。截至2009年，本作的影音光碟已全球出貨達410萬張\[1\]。

## 故事簡介

在《[最終幻想VII](../Page/最終幻想VII.md "wikilink")》故事結束的兩年後，人們終于認識到了開採「魔晃（，英語：Mako，即电影中的“生命之泉”）」作爲能源的害處，神羅（，英語：Shinra）公司已不復存在。人們開始尋找新的能源，並重修大都市米德加（，英語：Midgar）。然而星球的憤怒並未隨著隕石的消失而完全消退，有一些人患上了「星痕症候群（，英語：Geostigma）」。這説明仍然有威脅星球生存的東西存在。

在与薩菲羅斯的最终决战结束之后，克勞德·史特萊夫在蒂法·洛克哈特的帮助下成立了一家送货公司“史特萊夫快递”。在市郊，克劳德收到了蒂法打来的电话，之后便受到了三个相信他拥有失踪“母亲”信息的年轻人的攻击。在大战一群影兽之中，卡達裘突然收回攻擊離開，中止的戰鬥。在收到蒂法的語音留言後，並为了得知攻击者的身份，克劳德拜访了已处于半瘫痪状态的神罗公司社长路法斯。在交谈中，路法斯希望克劳德能加入他们，一起对付三人组，但没有說服成功。见面结束之后，三人组的头领卡達裘闯入了路法斯的住处，并向路法斯索要「母亲」的下落。在路法斯与卡丹裘的对话中，路法斯表示「母亲」的下落与星痕症候群的病原有相当程度的联系。卡丹裘还表示，一旦他们成功寻回“母亲”，他们三人即会再次结合并向整个行星复仇。

三人组之一的羅兹来到艾莉絲·蓋茲布爾当年教堂的遗址企图寻找「母亲」的下落，并与也在那里的蒂法和玛琳不期而遇。起初蒂法在打斗中占了上风，然而罗兹似乎有迅速恢复意志与打击力的能力，并在两个回合后以电击手柄击倒了蒂法。此时玛琳用魔晶石投掷罗兹，吸引了他的注意力。随着罗兹一步一步向二人逼近，蒂法要玛琳尽量逃脱。分镜头结束。

三人组另外两人卡達裘和亚祖开始收集受星痕感染的儿童，包括受感染的丹泽尔和未受感染的玛琳，并把他们带到慰灵碑附近。克劳德试图救出丹泽尔和其他的孩子们與三人組戰鬥，但因為自身星痕症候群發作而失败了，他自己也被文森特·瓦倫丁救起，瑪琳則趁機逃脫與之會合。文森特告诉克劳德说三人组正在寻找杰诺娃，即「母亲」，而且这可能导致薩菲羅斯的再临。文森特又说星痕的病因是由于人的身体在与体内和生命之泉共存的杰诺娃斗争中超负荷的工作所致。最后，克劳德同意回到“边缘城”并与卡達裘再次正面作战。

在城中心，三人组召唤了一连串的召唤兽来攻击广场上的人群，包括圣龙巴哈姆特震。当其他人(在《[最终幻想VII](../Page/最终幻想VII.md "wikilink")》中出现过的人物)忙于对付圣龙时，雷诺和鲁德试图在克劳德到达之前控制住亚祖和罗兹。在以克劳德为首的八人小组最终击败圣龙后，路法斯向卡丹裘展示他一直带在身边的杰诺娃首级，并把装有首级的盒子掷下高楼。虽然路法斯不断地向盒子射击并成功地击中，卡達裘还是拿到了盒子。一场关于杰诺娃首级的摩托车追逐战随即在公路上展开。

一场追逐战后，克劳德和卡丹裘从高速公路的尽头滑落到遗忘之城中心艾丽丝教堂的遗址。起初克劳德在战斗中处于下风，但卡丹裘扔出的魔晶石炸倒了喷泉池，并释放出了一股似乎融合了生命之泉的清水。这股水洗去了克劳德身上的星痕，并似乎对卡丹裘有很大的杀伤力。卡丹裘逃到了多年前神罗公司总部的遗址，从高台上跳下并成功地与杰诺娃合体，召唤出了单翼天使薩菲羅斯。薩菲羅斯宣称，那些死于星痕症人的灵魂将会回归生命之泉，而后他将有能力控制这些灵魂并使用整个星球作为载体在宇宙中寻找新的适于感染的星球。

克劳德和薩菲羅斯之间最后的战斗在米德加城中的废墟上展开。克劳德最终通过思念那些他曾珍惜过的人与事物而得到了击败薩菲羅斯的力量。但仍然被薩菲羅斯的強大力量所壓制，在被薩菲羅斯了結的一刻，扎克斯(精神體)出現在克劳德精神世界中，並勉勵克劳德，叫他不要忘他是扎克斯活著的証明，克劳德再次站起來。最后，克劳德用一次超究武神霸斬击倒了薩菲羅斯。薩菲羅斯消失了，显现出明显變虚弱了的卡達裘。之時天空開始下雨，治疗人们的星痕症。被削弱了的卡丹裘相信艾莉絲的声音正是他们所寻找的“母亲”，最终回归了生命之泉。这时克劳德被亚祖的枪从背后射中，他回过头，发现亚祖和罗兹装备了满臂的魔晶石，对他发起了最后的冲击。三人都在最后的大爆炸中被吞噬，而后克劳德从一片白光中显现，与艾莉丝和扎克斯相见。扎克斯告诉克劳德，他现在还不适合回归星球本体，并通过生命之泉将他送回了教堂的废墟之处。

在全剧的最后，克劳德从生命之泉中伤愈醒来，被整个米德加城的居民所围绕着。克劳德望着蒂法和他的其他同伴，脸上显出真心的微笑。他又回过头，看到艾莉丝被其他的一些小孩所围绕。艾莉丝向克劳德微笑，并与扎克斯一同消失在白光里。

## 登場角色

## 用語

  - **星痕症候群**：星痕可說是**傑諾娃**（
    英文：）病毒，而潔諾娃細胞侵入人體所造成的疾病則被稱為星痕症候群，感染者最終身體流出黑色液體而死。身體出現黑斑的原因就劇中說到：自身身體的生命之流對抗著非自身物質而產生的反應。感染者因此死亡後，其精神與肉體會回歸生命之流，而星痕會隨者一同侵入生命之流，進而侵害星球，而使塞菲羅斯得到控制星球的目的。

<!-- end list -->

  - **星球意識**：這個世界、星球是有自己的意識，而唯一能與之交談的是在各星球旅遊的種族—賽特拉（Cetra），之後賽特拉一部份族人留下來定居。

<!-- end list -->

  - **杰諾娃(Jenova)**：二千年前，由落在諾魯斯珀地區的隕石帶來的外星生物，外表與女性類似，主要特性「變身／製造幻影」、「傳播病毒」、「重組／融合」等三種，而因此使的賽特拉一族被滅殺殆盡，僅存的賽特拉倖存者在星球發動攻擊前將杰諾娃擊敗封印，但潔諾娃直到二年前才真正被克勞德一行人擊敗，之後潔諾娃本身的意識似乎已被星球消滅，只剩下其細胞能力還在，並由塞菲羅斯的意識所控制。

<!-- end list -->

  - **思念體**：這裡的思念體與《[Final Fantasy
    VII](../Page/Final_Fantasy_VII.md "wikilink")》裡的思念體有已有所差異，個體擁有獨自的外型、個性，但因為是塞菲羅斯所創造，也同時擁有塞菲羅斯的部分個性，和對潔諾娃的執著，以塞菲羅斯為完整型來看的話，思念體本身算是缺陷型，在沒有得到潔諾娃細胞的補充前，是無法變成完整型的，而特別的是，思念體認為自身與塞菲羅斯是不同的。

<!-- end list -->

  - **精神體**：這裡的精神體並非所謂靈魂等概念，生命在死亡後會回歸星球，形成生命之泉，再從變成生命體如動物、植物等，然後死亡再不斷的循環，而只有少數能有意識的存在，存在條件不明，已知有艾莉絲、扎克斯，與潛伏等待機會的賽菲羅斯。

<!-- end list -->

  - **雲狼**：形像為黑色的狼，其實是克勞德的像徵標誌，雲狼。代表著克勞德心靈深處的遺憾，「狼」所出現的地方則為克勞德內心遺憾之處。

<!-- end list -->

  - **克勞德的精神世界**：幾乎全白的世界，外在時間彷若停止，目前只知克勞德有其特殊的狀態，進入要件不明，蒂法從生命之泉進入過一次，賽菲羅斯在二年前被打敗後出現與之交戰過，艾莉絲與扎克斯等精神體也出現過幾次。

<!-- end list -->

  - **生命之泉**：生命之泉（Life
    stream），被稱為「星之命」的有限資源，其本質是星球的精神能源，生物死後的肉體和精神變為精神能源回到了星球，在星球內部與其他的精神融合、匯聚、再分離在星球中不斷的流動所形成的暗流，但並非可以無限無損失的存在，而是會慢慢消失，而已知能維持並增加生命之泉的只有賽特拉人而已。

<!-- end list -->

  - **神羅公司**：前支配著這個星球的巨大複合型企業，社長是公司最大者統治者，而社長本身的存在，就如同皇帝，除了他之外，其餘的人只有輔助的權限，在《[Final
    Fantasy
    VII](../Page/Final_Fantasy_VII.md "wikilink")》本傳中路法斯所提到，前社長死亡後，其職位就直接由副社長，也就是社長的兒子繼位，這幾乎等同於世襲制，而當中並無董事會之類的牽制勢力存在，在二年前路法斯疑似死亡時，就爆發治安維持部與兵器開發部的奪權事件，其除了提取與供應魔晃能源之外，還提供一切生活所需的物質資源，並擁有自己獨立的軍隊，和維持治安的部門，大戰結束後，神羅公司破滅，而現今在路法斯的帶領下重組復甦中。

<!-- end list -->

  - **魔晃能源**：把生命之泉化作「能源」，而這樣產生的「能源」稱做「魔晃」，「魔晃」能產生強大的能量，但卻會耗盡星球的能量，抽取生命之泉之地，將漸漸生長不出東西來，最終導致星球死亡。

<!-- end list -->

  - **特種兵**：神羅公司治安維持部門的最強部隊的成員，由強至弱共分1st、2nd、3rd三個等級，而特種兵都是通過浸泡在一定濃度的魔晃中，將身體未知的力量誘發出來，並在體內植入潔諾娃細胞的人類，塞菲羅斯、克勞德、扎克斯三人都是，根據二年前克勞德的說法，只有意志力堅強的人才能運用潔諾娃細胞所帶來的力量，像他這樣意志力薄弱的人就會迷失自我，直到蒂法的協助與自我意志力的提升才找回自我。

<!-- end list -->

  - **魔晶石**：又稱祕石、魔石，頂級魔石大多為克勞德所藏，其本質分為三種，第一種為自然形成，是生命之泉高度濃縮化後形成的結晶體，其能力最高，第二種是古代種-賽特拉人將生命之泉作有計畫的高度濃縮化後形成的結晶體，第三種為現代人類從魔晃能源中提煉得來，每種都有其特殊的能力，可給予裝備者各種不同的「能力」，包括召喚強大的「召喚獸」還有使用魔法。

## 額外補充資-{}-料

此為本片中未提及之人物、事件、物件、其他等之補充。

**事件部分**

  - **魔晃都市與星球武器之戰**

<!-- end list -->

  -
    兩年前，路法斯為消滅塞菲羅斯而於魔晃都市大量提取生命之泉，因此星球武器之一，鑽石武器前來消滅魔晃都市，雙方一戰，鑽石武器死亡，而魔晃都市受到轟炸，路法斯也受到此致命轟炸，片中路法斯所提到的那場爆炸、便出自於此。

<!-- end list -->

  - **隕石撞擊魔晃都市事件**

<!-- end list -->

  -
    二年前，雖然克勞德一行人擊敗賽菲羅斯，得以啟動白魔法對抗撞擊而來的隕石，然而因為隕石太過靠近，白魔法的力量以無法阻止隕石的撞擊，雖然隕石的撞擊力道看似以不會對星球造成太大的傷害，但是魔晃都市周圍還是有無數的民眾，最後是靠艾莉絲與星球的協助，在星球使用生命之泉，也等同於使用星球的壽命，才完全擊毀隕石，魔晃都市的真正的毀壞這出至於此，而在新城鎮「邊緣」的紀念碑，正是紀念此事件。

<!-- end list -->

  - **遺忘之都事件**

<!-- end list -->

  -
    二年前，艾莉絲在此召唤白魔法，而艾莉絲在召唤成功的剎那間，被從空落下的賽菲羅斯一刀穿殺，而整個事前就在克勞德的眼前發生，克勞德心中對艾莉絲的情感因此爆發，就因為近在眼前，有很大的機會可以阻止，克勞德因此產生深深的內疚與懊悔。艾莉絲則於身故後，被克勞德親自葬在遺忘之都的湖裡。

<!-- end list -->

  - **扎克斯之死事件**

<!-- end list -->

  -
    二年前，扎克斯帶者克勞德逃脫的途中，遭遇大批神羅兵的追殺，扎克斯藏起無法自主行動並意識不清的克勞德，為了克勞德而獨立迎戰，最後中彈過多瀕臨死亡，神羅兵在追殺任務達到後就離開的，克勞德此時有意識地爬行到扎克斯面前，扎克斯臨死前將破壞刀交與克勞德，並鼓勵克勞德以活下去來做為他人生的見證，克勞德允諾決不會忘記。

<!-- end list -->

  - **虛假克勞德事件**

<!-- end list -->

  -
    札克斯死後，克勞德獨立來到魔晃都市，但在車站倒下，蒂法正好經過，此在潔諾娃細胞能力之一「依照他人的記憶改變自己，使自己成為他人記憶中的自己」作用下，喪失自我與真正的記憶，吸收札克斯曾對他說有關於特種兵的種種回憶與蒂法對他的記憶，在揉合自身真正的人格個性後而變成『虛假』克勞德。

<!-- end list -->

  - **真正克勞德事件**

<!-- end list -->

  -
    克勞德與蒂法在終極武器巨獸的攻擊中，落入生命之泉中，蒂法有機會進入克勞德的精神世界，蒂法在哪裡遇見各種不同的克勞德，而這些克勞德分別掌管不同的記憶，在蒂法的協助下，各個克勞德逐漸融合為一，而變成真正的克勞德-真正的記憶，肢體語言與戰鬥因為不斷精進而與扎克斯產生差異，人格個性依舊，但在愛麗絲之死後而顯得自責。

**物件部分**

  - **謝拉號（シェラ号）**

新式飛空艇，以謝拉之名來命名，而前飛空艇之名為疾風號，在兩年前大戰立下不少功勞，而未有資料顯示新式飛空艇謝拉號是否為疾風號改造而來。

**其他部分**

  - **賽特拉**

<!-- end list -->

  -
    是一支能在各星球旅遊的種族，而旅行途中，有部分的賽特拉人選擇留下，賽特拉人擁有特殊的開墾能力來增加星球生命之泉的能量，不過現在留下來真正的賽特拉人在艾莉絲死後似乎已經絕種（現存除「賽特拉」與「人類和賽特拉之混血兒」之外而有賽特拉之稱的種族，皆為寶條之誤判），而在其他星球繼續旅行的賽特拉人則沒有資料可以知道會不會再度前來。

<!-- end list -->

  - **星球武器**

<!-- end list -->

  -
    此為星球在傑諾瓦侵襲星球時，星球所創造的巨型生物，共有五隻，分別為終極武器、青玉武器、鑽石武器、紅寶石武器和綠寶石武器，而星球武器之目的在消滅任何有害星球的事物，無視善惡、或被牽連其中的任何人、事、物，也因此導致克勞德一行人被迫與星球武器戰鬥過，而星球武器在二年前也全部被消滅的，特別的是終極武器這星球武器在被敗後，出現名稱為終極武器的最強之劍，這是其他星球武器被擊敗後所沒有的，而這把劍為克勞德所持有，但最後下落不明，也從未再次出現。

## 譯名

本片在华语地区各地有不同的译名。台灣原譯為《-{Final Fantasy}- VII 降臨-{}-神子》，香港為《最終-{}-幻想VII
天子-{}-再臨》，中國大陸則有《最终-{}-幻想VII 降临-{}-之子》、《最终幻想VII 圣子再临》、《最终幻想VII
圣童降临》等。2009年6月，[索尼影视娱乐在美国及除日本外的东南亚国家同步发售](../Page/索尼影视娱乐.md "wikilink")《最终幻想VII
降临之子 完全版》，将副标题统一为“**降临-{}-之子**”\[2\]\[3\]。

## 影響

### 韓國歌手抄襲事件

[韓國的女歌手IVY發表的單曲MV](../Page/韓國.md "wikilink")，內容與FF7AC酷似，史克威爾艾尼克斯因此向IVY所屬之事務所Fantom娛樂申請禁止播放MV之假處分。2007年4月6日，首爾中央地方法院接受了SQUARE
ENIX之申請。指出MV內容中除舞蹈以外，其他如登場人物、背景、劇情以及畫面構成等與FF7AC極度相似，認定侵害著作權，禁播該MV\[4\]。

### 台灣偶像劇抄襲事件

[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")2007年7月30日在著名華人電玩資訊網站[巴哈姆特中](../Page/巴哈姆特電玩資訊站.md "wikilink")，爆出台灣偶像劇[終極一家的其中一位角色](../Page/終極一家.md "wikilink")「蘭陵王」服裝疑似抄襲FF7AC[克勞德·史特萊夫](../Page/克勞德·史特萊夫.md "wikilink")，引起台灣網友輿論撻伐，此劇預定8月8日在[台灣播出](../Page/台灣.md "wikilink")。8月6日各大報紙紛紛報導這件事\[5\]。

節錄自[蘋果日報的報導](../Page/蘋果日報.md "wikilink")：「製作人王信貴澄清劇組工作人員沒看過克勞德這個角色，『蘭陵王』角色是虛構的，造型是參考Cosplay、羅馬戰士等概念綜合結果。」

節錄自[聯合報的報導](../Page/聯合報.md "wikilink")：「我們原本的設定是要像古羅馬戰士，說真的，我們公司向來都最尊重[著作權](../Page/著作權.md "wikilink")，改拍漫畫跟日本買版權都花很多錢，我現在還在了解狀況中，但東拼西湊出來的造型竟然會被說抄襲，這實在很難解釋。」

製作人的說法讓網友深表不滿，加速了寄信到[史克威爾艾尼克斯的舉動](../Page/史克威爾艾尼克斯.md "wikilink")。隔日，製作人回覆說正向[SQUARE
ENIX聯繫洽談版權事宜](../Page/SQUARE_ENIX.md "wikilink")，並由[可米國際影視發出聲明稿](../Page/可米國際影視.md "wikilink")，內容描述可米注重[智慧財產權](../Page/智慧財產權.md "wikilink")，服裝造型一事純屬雷同，絕非抄襲，並且致上歉意。9日因為CD封面圖上牽涉到版權，華研音樂發出聲明終極一家原聲專輯延後發售，但寫真書和偶像劇仍照預期發售和播放。

## 商品概要

由Hi-Vision技術製作，2005年9月14日於日本發售。

### DVD普通版

特別收錄《Final Fantasy VII》
[PlayStation版遊戲的精華片段及Compilation](../Page/PlayStation.md "wikilink")
of -{Final Fantasy}- VII Trailer。

### DVD初回限定版

收錄內容與普通版同樣。初回限定版包裝。

### 限定BOX「Advent Pieces: Limited」

  - 除了本編[DVD普通版的內容之外](../Page/DVD.md "wikilink")，收錄了製作人員的語音解說。
  - 影像特典DVD，收錄內容如下：

<!-- end list -->

  - \*幕後製作花絮
    \*FF7AC[威尼斯影展播映版本](../Page/威尼斯影展.md "wikilink")
    \*FF7AC各種宣傳影片
    \*OVA「Last Order -{Final Fantasy}- VII」

<!-- end list -->

  - PlayStation遊戲《Final Fantasy VII 國際版》（特別樣式的封面圖樣）
  - 克勞德 + 芬里爾(摩托車)人偶模型
  - 配音用台本複製版
  - 帽子、Ｔ恤、鑰匙圈(有打序號)

### UMD版

除收錄了FF7AC本篇映像故事外，還收錄了九首原聲音樂（high speed battle music
selcction）。另，初回發行包裝的封面紙質跟之後的普版略微不同，是亮銀面的紙質。UMD版本並無收錄DVD版本的其他花絮及短片。

## Final Fantasy VII 降臨之子 完全版

《**Final Fantasy VII 降臨之子 完全版**》（*-{Final Fantasy}- VII: Advent Children
Complete*），是於2009年4月16日發售的[藍光光碟版本](../Page/藍光光碟.md "wikilink")，在2006年9月22－24日的「東京電玩展2006」（TGS
2006）首度發表。完整版包括修改部分鏡頭、畫面及替換部分舊版場景，共增加約30分鐘的片長。

## 參考資料

## 外部連結

  - [FF7AC官方站（英文）](https://web.archive.org/web/20080706001737/http://na.square-enix.com/dvd/ff7ac/)

  - [FF7AC官方站（日文）](http://www.square-enix.co.jp/dvd/ff7ac/)

  -
  - [FF7AC的DMOZ目錄](http://dmoz.org/Arts/Animation/Movies/Titles/Final_Fantasy_VII_Advent_Children/)

  -
[Advent Children](../Category/最終幻想VII.md "wikilink")
[Category:2005年日本劇場動畫](../Category/2005年日本劇場動畫.md "wikilink")
[Category:日本科幻片](../Category/日本科幻片.md "wikilink")
[Category:遊戲改編動畫](../Category/遊戲改編動畫.md "wikilink")
[Category:電腦動畫電影](../Category/電腦動畫電影.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.